---
title: Ташкент
layout: post
next: /public/korabli/tka-12
previous: /public/korabli/tallin-petropavlovsk
---

Ташкент   
Эскадренный миноносец «Ташкент» был заложен 11 января 1937 года в Италии. 21 ноября 1939 года был спущен на воду, но по решению правительства был переделан. В строй вступил лишь 22 октября 1940 года.    
Технические характеристики миноносца «Ташкент»: полное водоизмещение 3200 тонн, стандартное водоизмещение— 2893 тонн; длина 139,8 метров, ширина 13,7 м метров, осадка средняя 4,2 метра; мощность энергетической установки 110000 лошадиных сил; максимальная скорость 44 узлов; дальность плавания экономическим ходом до 4000 миль. Вооружение: 6 130-мм, 2 76,2-мм, 6 45-мм и 8 20-мм орудий, 6 12,7-мм пулеметов, 2 трехтрубных 533-мм торпедных аппарата, 2 бомбосбрасывателя. Экипаж 250 человек.  
  
![](/assets/img/tashkent.gif)  
  
Во время Великой Отечественной войны Лидер эскадренных миноносцев «Ташкент» участвовал в героической обороне Севастополя и Одессы. Корабль совершил огромное количество походов с целью эвакуации раненых солдат, доставки продуктов и боеприпасов. Кроме того «Ташкент» охранял другие суда русского военного флота, поддерживал сухопутные войска своим артиллерийским огнем, обеспечивая безопасность маневров армии. За четыре года войны миноносец прошел свыше 27000 миль. Благодаря слаженной и грамотной деятельности команды «Ташкента» (кстати, командиром корабля был капитан третьего ранга В. Н. Ерошенко), были сбиты десять вражеских самолетов, потоплен торпедный катер, отразил свыше ста атак противника.    
2 июля 1942 года миноносец «Ташкент» находился на ремонте у причала города Новороссийск. В разгаре ремонтных работ гитлеровские самолеты напали на героический корабль. В результате нескольких прямых попаданий авиабомб, «Ташкент» лег на грунт. Так закончилась история Лидера эскадренных миноносцев.       
   
 